戴不貼面N95照顧患者 醫護須隔離

戴不貼面N95照顧患者 醫護須隔離

醫管局指，曾經量度口罩面形的醫護，若體重出現10%的變化就需要再量度。資料圖片

【本報訊】一名於2月中曾照顧第58宗69歲男確診者的醫護人員，上周六不適，因其佩戴的N95口罩並不切合面形，醫管局將該名人員界定為密切接觸者，安排他測試及接受隔離，結果對病毒呈陰性，但由於是密切接觸，仍要隔離14日檢疫。

面形測試數年後體重有變

相關新聞：疑曾染病 公主號兩港客有抗體

醫管局總行政經理何婉霞昨表示，該名醫護人員曾在2月18日、20日及21日照顧69歲男確診者，他當時有佩戴N95口罩及穿保護衣，但上司發現其佩戴的N95口罩「非100% fit（切合）其面形」，因此事隔半個月仍須接受檢疫。她續指，翻查紀錄，涉事人員幾年前做過口罩面形測試，但可能因體重變化令口罩未必配合面形，醫管局為安全起見，將該醫護人員列為密切接觸者。她稱，曾經量度口罩面形的醫護，如果體重出現10%的變化就需要再量度，未量度的醫護亦會陸續安排。

對於有普通科門診工作的醫護人員投訴未能獲分派N95口罩，並指醫管局無要求接觸過確診患者的醫生隔離，何回應稱，自醫管局提升至緊急應變級別已提升清潔消毒安排，至於深喉取樣本，由相關病人自行在家留痰而病徵相對輕微，並指不論醫生或病人在此機制下都要戴口罩。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君補充稱，一般界定為密切接觸者是雙方無戴口罩及相處15分鐘，並曾面對面談話或一起吃飯等，醫生戴口罩接見病人只有短暫接觸，不算密切接觸者。

■記者謝明明